
```
Exported with AIPRM https://www.aiprm.com by schaedling.monatlich_0w@icloud.com on 24.3.2023, 02:47:53
```

---


**User:**
Wie kann ich auf macos im cli ein png zu jpg umwandeln?

---

**ChatGPT:**
Sie können das <code>sips</code>-Kommandozeilenwerkzeug verwenden, um eine PNG-Datei in eine JPG-Datei umzuwandeln. Hier ist ein Beispiel:
```lua
lua
Copy code
sips -s format jpeg input.png --out output.jpg
```
Wenn Sie mehr Kontrolle über die Qualität des Ausgabebilds benötigen, können Sie auch den Qualitätsfaktor angeben:
```lua
lua
Copy code
sips -s format jpeg -Z 75 input.png --out output.jpg
```
Dies würde das JPG mit einem Qualitätsfaktor von 75% speichern.

---

**User:**
Ich brauche ein Skript, das jedes Bild in einem Ordner, das auf png endet, automatisch zu jpg umwandelt. Wie mache ich das?

---

**ChatGPT:**
Sie können ein Shell-Skript verwenden, um alle PNG-Bilder in einem Ordner in JPG-Bilder umzuwandeln. Hier ist ein Beispiel:
```bash
bash
Copy code
#!/bin/bash

# Verzeichnis mit PNG-Bildern
directory="path/to/png/images"

# Alle PNG-Bilder im Verzeichnis finden
for file in "$directory"/*.png; do
  # Dateiname ohne Pfad und Erweiterung
  filename=$(basename "$file" .png)
  # PNG-Bild in JPG umwandeln
  sips -s format jpeg "$file" --out "$directory/$filename.jpg"
done
```
Speichern Sie das Skript als <code>convert-png-to-jpg.sh</code> oder einen anderen Namen Ihrer Wahl. Stellen Sie sicher, dass das Skript ausführbar ist, indem Sie es mit <code>chmod +x convert-png-to-jpg.sh</code> ausführen. Anschließend können Sie es mit <code>./convert-png-to-jpg.sh</code> ausführen, um alle PNG-Bilder im angegebenen Verzeichnis automatisch in JPG-Bilder umzuwandeln.